【保護同路人】快啲入黎！！

雖然有啲長，但希望你地會睇落去。

我經常發夢、遊行，睇見黑警啲行為都好嬲。但個人一直嬲都係對件事嘅發展冇乜幫助，當平心靜氣、理性咁諗下:

圍警總、對峙時鬧警察，鬧嘅目的係咩？情緒宣洩、表達警察嘅不滿，定係想鬧到佢地良心覺醒？如果係後者，鬧住黎教、批評唔係個個人都接受到，特別係自尊心高、權力地位大過你嘅人。

唔知大家有冇聽過「標籤理論」？大概係話當人被貼上標籤後，會令人開始自我轉變，令自己嘅行為更符合標籤嘅描述。(如有講錯，請指正)
我覺得就好似我地不斷標籤警察做「黑警」咁，咁佢地就自我實現，慢慢變成「真黑警」，將戾氣發洩係示威者身上。咁當然，你可以係話咁係佢地個人質素問題，但我地係咪都有啲方法去避免呢啲情況或減少對自己嘅不利呢？試諗下，村口隻惡狗吠你，你會唔會繼續挑釁隻狗，引佢去咬你？係，係隻狗唔啱，但蝕底嘅係邊個？勇武行為，必要時先做，平時就養精蓄銳。

隔離post有講分化警察，我覺得可行。做得啱嘅讚，做得錯嘅彈；等做錯嘅人自己反省(如果佢有腦的話)；成效未必大，但起碼可以等其他警察有一絲嘅猶豫同思考空間，比個機會佢地反思自己。冇得救嘅人仍然係會冇得救的。

上面嘅野可能會比人話我左膠和理非，但我目的只係唔想示威者再受傷、再受到不必要武力對待。減少挑動警察情緒，引致班友發癲，而最後受傷嘅係一班同路人。大家對呢個警權過大、監察制度失效、官官相衛嘅情況好憤怒、條氣好唔順，所以我覺得完全唔鬧警察係冇可能，我都會鬧，至於鬧嘅程度，就由自己判斷啦。至於更高尚嘅層面、咩道德感化果類野，我自問EQ低做唔黎，特別係對住啲同流合污嘅人。
至於對住真黑警，我唔會叫人以直報怨、跟規則投訴。因為而家個監警制度已經壽終正寢。以怨報怨、表揚黑警、禍必及妻兒。真黑警死全家。

可能對警隊嘅憤怒係令一部分人上街嘅原因，我咁講好似滅緊火，但我地更應該將件事指向警隊背後嘅制度，呢個失效、互相縱容包庇嘅制度更值得我地憤怒。

對仲有良知、會思考嘅警察嘅說話:
警隊係一個團體、政府紀律部隊，你地網頁上聲稱嘅目標、抱負、價值觀去晒邊？「人必自侮，然後人侮之」，睇返你地一直以黎嘅事蹟就明點解你地咁討人厭。一滴墨汁就可染黑一碗水，你地冇人可以獨善其身。當你地受到不禮貌對待時，唔好怪示威者；要怪就怪果班唔克制、唔專業嘅「同袍」連累你地、怪高層包庇、怪政府當你地做政治工具。覺得自己執勤十幾鐘、好辛苦又比人鬧，所以發洩係可諒解時，唔該諗返你地係受薪嘅，職務係包埋保持理性、克制、專業。你地覺得自己都係人、都有情緒、想被體諒前，唔該先企係示威者角度諗下：一班人冇錢收，甚至貼埋錢出黎示威、表達訴求、幫香港人(記住係幫埋你地)爭取自由公義時，反而比你地暴打。自己交稅出糧比人打自己？邊個唔嬲？仲要冇得還手，你地打人就冇後果，示威者掂下你地就襲警被捕，公平咩？鬧你地幾句算得係咩？你地應該先體諒示威者，而唔係要求示威者體諒你地。

破窗效應：「環境中的不良現象如果被放任存在，就會誘使人們仿效，甚至變本加厲。」(引用自維基百科) 有人做錯事，你地唔及時制止，就會愈黎愈多人效法、情況唔受控。樹大有枯枝，警隊自己知。見到同袍有唔啱嘅行為時，唔該你地阻止下，挽回少少聲譽。群眾嘅眼光係雪亮嘅。

最後，想同自稱有抱負、有良知、想改變警隊嘅人講：你加左入一個從內到外都腐敗不堪嘅團體，一滴清水加入大染缸，你憑咩覺得自己可以出於污泥而不染時，又有能力改變呢一缸墨汁？點解唔試下加入司馬光團體，從外面打爛呢個缸呢?

頭盔：我唔鼓勵犯法
文筆唔好，可能表達得唔清晰，請見諒。

TLDR：減少標籤「黑警」，減少同路人受傷機會。養精蓄銳。應讚則讚，以怨報怨，真黑警死全家。

就算政府冷處理，我地都唔應該全民休養生息，大家盡力去做其他事、各區連儂牆、支持各種活動、抵制出賣者、文宣、教育、大和解，遍地開花，但唔可以滿足於現狀，因為訴求一個都未達成，黎緊仲有周圍裝天眼、社會信用評分制度等等嘅事要去抗爭。前路漫漫，我地香港人要並肩同行、不離不棄，齊心合力打呢場持久戰。我真係好愛香港，更愛香港人。

［分析］歷史一直在重演 & 鬼 & 高官心態

認真post冇人睇 膠post就係咁推

我都係個認真嘅人，可能說話唔啱連登仔風格

得閒表揚下佢地

幫手推得唔得

尋日個個喺度屌曬鬼，今日又推埋啲on膠post

推

尋日真係多膠post，今日好好多

自推

「對仲有良知、會思考嘅警察嘅說話」
都唔知你係好天真好傻定高級洗白

無啦啦標咩籤理論啫丟個term出嚟就勁啲有說服力啲？
市民唔叫黑警咁警隊入面就會停止標籤打鳩示威者=好警察？你覺得市民對黑驚影響力大啲定黑警圍內？

下，有幾天真？唔知你有冇睇晒成段啦。我信警隊入面仲有有思想嘅人，不過佢地都係抵鬧咁解。佢地入得警隊就預左比人指罵，食得咸魚抵得渴。世界唔係非黑即白架，等於唔係所有法官都係正義有良知咁。

冇話勁啲有說服力啲，效果可能唔大，但我係提出一個諗法覺得worth a try。所以我前面有講，其實都係想打心理戰、分化警察。影響力果到，點解唔兩方面都做？
我都好唔忿氣，所以我對啲大快人心，好治癒既事絕對唔反感架